白金漢宮遞奪頭銜阻止哈利夫婦用至室名義賺錢 哈利夫婦指女皇及政府都無權阻止他們海外用王室這詞

英國哈利王子與妻子梅根將在3月底，正式卸下王室職務，白金漢宮1月時發布聲明，兩人將不再使用王室「殿下（HRH）」頭銜，更指出哈利夫婦的商標不能再保有「王室」（Royal）一詞，對此哈利夫婦日前發布聲明表示，君主或是內閣辦公室都無權禁止兩人在海外使用「王室」一詞。

綜合外媒報導，英國哈利王子與妻子梅根在當地時間週五晚間於官方網站發布聲明，宣布未來將不會在任何地區使用「薩塞克斯王室」（Sussex Royal）一稱。數小時後兩人再次發布聲明指出，女王對「王室」一詞沒有實質管轄權，若兩人堅持在海外使用「王室」，女王或是英國政府都無法阻止。

據報導，哈利夫婦對於不能同時擁有王室身分和外部工作感到遺憾，並暗指白金漢宮對兩人有不公平待遇，聲明中提到，「儘管已有其他具頭銜的成員在王室外求職的先例，薩塞克斯公爵夫婦則將接受12個月的審查期」。

哈利夫婦在去年底以「薩塞克斯王室」向英國智慧財產局（Intellectual Property Office）註冊超過上百品項商標權，包括服飾、印刷、社福等領域，兩人的基金會、官方網站、Instagram也使用了這個名稱。

聲明表示，哈利和梅根兩人未來將持續發展非營利組織，由於英國政府對「王室」一詞的具體規定，兩人將不再使用「薩塞克斯王室」這個名稱，或以任何形式使用「王室」一詞，目前也已將商標申請撤回。

對此事件白金漢宮發言人則拒絕回應，並強調，自哈利夫婦宣布將退出王室後，已多次表聲明，將不再針對此聲明發表意見。

英國哈利王子與妻子梅根將在3月底，正式卸下王室職務

再嘈咪收返哂，睇你仲點掛名

呢兩條 真係大茂利嚟

有冇註冊埋水蜜桃

日落帝國

又要做雞，又要攞貞節牌坊

唔想做野又想用個名
當人on9咩

娶著個西女人

咩meme來

Royal 級，你買唔到嗰隻

準備做街老鼠啦 加拿大人已經屌緊你地兩條低技術移民嘅保安開支浪費公帑

想有平民自由又要掛皇室名呃飯食，邊有咁著數？

佢地好撚煩，日日都見報，呢個世界大把大事發生緊
小二，拎走碟花生。記到佢地就想嘔

娶左個咁ge老婆，連帶自己形象直插谷底

佢地兩個真係好無恥 又要脱離王室 又要用王室個名呃飯食

認同

抵死

我註冊左

無權？！
大英帝國咩都係女皇grant 俾你
唔順你即刻收返都仲得 你仲咁撚反骨
俾你娶個閪女人之後仲講咁撚多野

幾錢肯賣？

好彩事頭婆仲係度，壓得住佢兩個

即係認左自己想攞個title嚟cap水